\chapter{Design, implementering og test}
I det følgende afsnit vil der blive gjort redde for designprocessen i projektforløbet. Her vil de meste essentielle dele for produktet blive beskrevet, mens resten kan findes i dokumentationens afsnit 4-6.

Designprocessen blev delt op i tre overordnede iteration. I det følgende afsnit vil det derfor tydeliggøres, hvad der blev designet i den gældende iteration. 

<<<<<<< HEAD
\section{Første iteration}
Målet med 1. iteration var undersøgelse og valg af converter topologi. Herefter blev der opstillet en ideel simuleringsmodel for converteren, således analyse og simulering kunne sammenholdes. 
Kravet for at gå videre til 2. iteration, var opnåelse af en simulering der stemte overens med teorien. 
=======
<<<<<<< HEAD
\section{Første iteration} 
=======
<<<<<<< HEAD
\section{Første Iteration}
Målet med første iteration var undersøgelse og valg af converter topologi. Herefter blev der opstillet en ideel simuleringsmodel for converteren, således analyse og simulering kunne sammenholdes. 
=======
\section{Første iteration}
>>>>>>> fa1abab685664999d4f02ab8e16b42e902091617
Første iteration blev hovedsageligt brugt på, at undersøge mulige converter topologier. Her vil flyback converterens funktionalitet blive beskrevet. 
>>>>>>> ae0636983c77876a6412832acac46881f4d92c01
>>>>>>> 71c3c2e03dbe0f949cf0bce7ac9622597aacaf06


\input{tex/Implementering/1iteration/converter}

\section{Anden iteration}
Målet for 2. iteration var, at indsætte ikke-ideele komponenter ind i modellen fra første iteration. Herudover skulle modellen implementeres for første gang. 
Kravet for at gå videre til 3. iteration var en funktionsdygtig implementeret converter. 
I dette afsnit beskrives hvordan nøglekomponenterne i konverteren er designet, og første implementering af converteren.

\input{tex/Implementering/2iteration/Transformer}
<<<<<<< HEAD

\input{tex/Implementering/2iteration/PWM-controller}

\input{tex/Implementering/2iteration/Regulering}
=======
\input{tex/Implementering/2iteration/MOSdiodekon}
\input{tex/Implementering/2iteration/Tab}
>>>>>>> 71c3c2e03dbe0f949cf0bce7ac9622597aacaf06

\section{Tredje iteration}
Målet for 3. iteration var, at optimere på converterens effekttab, båndbredde og udgangsens switching-spikes. Desuden blev det prioriteret at fjerne ringninger på drain- og anode spændinger, ifm. switching.
Kravet for at gå videre til 4. iteration var opnåelse af et tilfredsstillende resultat ifm. disse optimeringer.

\input{tex/Implementering/3iteration/MOSFET_gate}

\input{tex/Implementering/3iteration/cs-filter}

\input{tex/Implementering/3iteration/Snubber}

\input{tex/Implementering/3iteration/Udgangsfilter}

\input{tex/Implementering/3iteration/Regulering}





%%% Første iteration
	% Converter
	
%%% Anden iteration
	% Transformator
	% PWM controller
	% MOSFET, diode og udgangsfilter
	% Regulering
	% Tab
	
%%% Tredje iteration
	% Snubber
	% Switch-tid
	% Udgangsfilter
	% Regulering
	% Tab