\chapter{Forord}
Dette dokument beskriver processen gruppen, bestående af Nicolai Fransen og Jesper Kloster, har været igennem under udarbejdelsen af bachelorprojektet for Elektroingeniøruddannelsen efterår 2017. Det beskriver den måde gruppen har arbejdet på, i perioden fra projektstart d. 21. august til projektaflevering den 19. december. Vejlederen til projektet har været fra Arne Justesen Aarhus Universitet. Projektet stammer fra et projektoplæg leveret af Terma, som har stillet kontaktpersonerne Hans Jensen og Johnny Laursen til rådighed for assistance.

Dette dokument er et bilag til projektrapporten, som uddyber udviklingsprocessen, hvilken er kort benævnt i rapporten. Dokumentet her går i dybden med gruppedannelse, udviklingsforløb, møder mm. I bilagsmappen findes yderligere dokumentation af de enkelte kapitler. Det er i form af samarbejdskontrakt, task-boards, mødereferater osv.     

Kilder er refereret som en numerisk reference indrammet af firkantede parenteser, f.eks. [8]. Listen over kilder der refereres til, er samlet under afsnittet \textit{Litteraturliste}, hvor \textit{forfatter}, \textit{titel}, \textit{årstal}, og evt. \textit{link} er angivet. Refereres der til en bestemt side, anføres det ved [8, p.32]. Referencer internet i projektrapporten er anvist som \textit{Type af reference} + \textit{afsnit.nummer}, f.eks. \textit{figur 8.32}. Henvisninger til projektdokumentationen er gøres ved  angivelsen \textit{ses i dokumentationen, afsnit...}, samt angivelse af afsnittets navn.